<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>Ch-M.D - misc</title><link href="http://blog.chmd.fr/" rel="alternate"></link><link href="http://blog.chmd.fr/feeds/misc.atom.xml" rel="self"></link><id>http://blog.chmd.fr/</id><updated>2013-07-20T15:11:00+02:00</updated><entry><title>Sigal, a static gallery generator</title><link href="http://blog.chmd.fr/sigal-a-static-gallery-generator.html" rel="alternate"></link><published>2013-07-20T15:11:00+02:00</published><updated>2013-07-20T15:11:00+02:00</updated><author><name>Tof</name></author><id>tag:blog.chmd.fr,2013-07-20:/sigal-a-static-gallery-generator.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;I wanted to self-host my pictures. Nothing crazy, just a way to share them
with my friends without using a third party service. At first, I thought
about writing a lighttpd module that would generate thumbnails. Then I
thought about a using a php script, but all of them have …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;I wanted to self-host my pictures. Nothing crazy, just a way to share them
with my friends without using a third party service. At first, I thought
about writing a lighttpd module that would generate thumbnails. Then I
thought about a using a php script, but all of them have too many options,
and are too complicated for what I intended to do. I wanted something
simple and secure (e.g. no upload interface)! Then I thought about how
this blog is built: using a static blog generator! Did it exist for
galleries?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;It turns out that yes, there are &lt;a href="http://www.nico.schottelius.org/docs/static-image-gallery-generator-comparison/"&gt;plenty of
solutions&lt;/a&gt;
available. I tested some of them, and I found that
&lt;a href="http://sigal.saimon.org"&gt;sigal&lt;/a&gt; was my prefered one.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sigal is beautiful, and minimalistic. It lets you theme your gallery with
jinja templates, exactly like pelican. Furthermore, it is mature and very
well maintained (my main concern when I install something): there is a
testsuite, a good online documentation (not that it needs it, it is dead
simple to use) and continuous integration. There is even
&lt;a href="http://saimon.org/sigal-demo/colorbox/"&gt;two&lt;/a&gt;
&lt;a href="http://saimon.org/sigal-demo/galleria/"&gt;demo&lt;/a&gt; galleries, for you to test
it live before installing it. And of course, for maximal conveniency,
there is a python package, that you can install very simply: just run&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;pip install sigal
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;The only thing that I was missing was video support. I sometimes film
short movies with my cameras, and I want to include them in the pictures
that I am sharing. I thus decided to give a go to the code, in order to
see if it easy to patch. It turned out to be rather easy. There's a &lt;a href="https://github.com/saimn/sigal/pull/18"&gt;pull
request&lt;/a&gt; pending...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TL;DR you should try sigal!&lt;/p&gt;</content><category term="sigal gallery static"></category></entry><entry><title>Operations Research and Beer drinking</title><link href="http://blog.chmd.fr/operations-research-and-beer-drinking.html" rel="alternate"></link><published>2011-11-19T17:06:00+01:00</published><updated>2011-11-19T17:06:00+01:00</updated><author><name>Tof</name></author><id>tag:blog.chmd.fr,2011-11-19:/operations-research-and-beer-drinking.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;I am just returning from Charlotte NC, where I had an amazing time at the
INFORMS 2011 conference. Being in the airport waiting for my flight, I
figured out I could use this spare time to share a cool story about
Operations Research.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I happen to be a beer lover …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;I am just returning from Charlotte NC, where I had an amazing time at the
INFORMS 2011 conference. Being in the airport waiting for my flight, I
figured out I could use this spare time to share a cool story about
Operations Research.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I happen to be a beer lover. If you're anything like me, you probably know
Belgium produces among the best beers in the world. You also probably know
about the &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Trappist_beer"&gt;trappist beers&lt;/a&gt;, which are some of the most famous and
tastiest beers brewed in the area.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Two years ago, &lt;a href="http://mickaelistria.wordpress.com/"&gt;one of my friends&lt;/a&gt; had a crazy idea: He looked at a
map, locating the trappist abbeys producing those excellent beers, and
noticed they all were not very far from each other. He thus proposed a
tour of Belgium that would visit all of them, by bicycle. I was
immediately very enthusiastic about the idea and started to think about
how to make it become true.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Planning the trip&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;So, given 7 cities and a tour to plan (The french abbey of &lt;a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Abbaye_du_Mont_des_Cats"&gt;Mont des
Cats&lt;/a&gt; and the german abbey of &lt;a href="http://trappist-beers.com/8th-trappist-beer-not-from-mont-des-cats-france-but-from-abbey-zundert-netherlands/"&gt;Maria Toevlucht&lt;/a&gt; had not announced
their plans of brewing their own beers at the time), can you guess what am
I immediately thought about? That's right, the &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Travelling_salesman_problem"&gt;Travelling Salesman
Problem&lt;/a&gt;! Of course, the problem itself is NP-hard, but in practice,
with an instance of this size, it is doable manually.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I could have done it by myself, but this was a unique opportunity to use
&lt;a href="http://www.tsp.gatech.edu/maps/index.html"&gt;the online solver&lt;/a&gt; from the &lt;a href="http://www.tsp.gatech.edu/index.html"&gt;TSP website&lt;/a&gt; of the university of
Georgia Tech! Since we did not actually needed to go back to the first
abbey, I removed the longest edge.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I know what you are thinking: "Are you kidding me? A TSP Problem? If you
remove an edge, this is not a tour, this is an Hamiltonian Path!". You are
completely right, I did not solve the right problem. The thing is, I did
not know any Online Hamiltonian Path Solver at the time, and this was
probably the coolest use I could ever make of Concorde. Still a good
story, isn't it?&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Doing it!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Here is the trip as we planned it:&lt;/p&gt;
&lt;iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m54!1m12!1m3!1d1397173.317358605!2d3.0095418362486455!3d50.56817093554189!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!4m39!3e1!4m3!3m2!1d50.048396999999994!2d4.311786!4m5!1s0x47ea8dcefbfe2723%3A0xa95a58f49956f256!2sOrval%2C+Florenville%2C+Belgique!3m2!1d49.6368489!2d5.3472466999999995!4m5!1s0x47c1c946c89a1663%3A0x40099ab2f4d6f20!2sRochefort%2C+Belgique!3m2!1d50.1596036!2d5.2221665!4m3!3m2!1d51.255824999999994!2d5.478648!4m5!1s0x47c6bfc0840d7433%3A0x966840aaf3612c5e!2sKoningshoeven%2C+5018+Tilburg%2C+Pays-Bas!3m2!1d51.551590999999995!2d5.111403!4m5!1s0x47c4003a88a0c5d5%3A0xce12a24262bd5c02!2sWestmalle%2C+Royaume+de+Belgique!3m2!1d51.2968136!2d4.694263299999999!4m5!1s0x47dcc122bb1a2a8d%3A0xc9b50882de0f3896!2sWestvleteren%2C+Vleteren%2C+Belgique!3m2!1d50.927605299999996!2d2.716907!5e1!3m2!1sfr!2sus!4v1448815744468" width="425" height="350" frameborder="0" style="border:0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;We ended up being two (me and my flatmate of the time - Mickael could not
make it) with train tickets to Belgium. Cool facts about this trip:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;We discussed with "le grand maître de &lt;a href="http://www.confreries.be/conf/grusalle/index.htm"&gt;la confrérie de la grusalle et de
  la trappiste de Rochefort&lt;/a&gt;".&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="grand_maitre_rochefort.jpg" src="images/grand_maitre_rochefort.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;We drank some "petit orval", a beer that you can find only at the abbey
  and at the bar (&lt;a href="http://www.orval.be/fr/accueil/auberge.html"&gt;l'auberge de l'Ange Gardien&lt;/a&gt;) and we learned about
  the &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Orval_Abbey#The_legend_of_Orval"&gt;legend of Orval&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;The lady at the little shop in front of the abbey of Koningshoven (the
  one that brews &lt;a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/La_Trappe"&gt;la Trappe&lt;/a&gt;) was so amazed of what we were doing that
  she gave us a pack of 4 different flavors of Trappes which we brought
  back to France.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;In Gent, there is a barber which is called bar-bier, who serves bier
  while shaving the clients (check it out on &lt;a href="https://goo.gl/maps/g4byF8u2f6F2"&gt;google street view&lt;/a&gt;!).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="gent_barbier.jpg" src="images/gent_barbier.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Gent and Antwerpen are two of the most beautiful cities I have ever
  seen.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;The only sad thing about this trip is that we could not get to drink any
Westvleteren : it is actually &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Westvleteren_Brewery#Availability"&gt;quite hard to get some&lt;/a&gt;, given the fact
the monks over there have chosen to only produce as much beer as needed to
finance the community: when we arrived, they did not have any beer left.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conclusion&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Three months ago, one of my best friends had the opportunity to get some
Westvleteren and he invited me to taste them, offering me the opportunity
to "finish my trip". For the record, the Westvleteren 12 is ranked the
best beer in the world by &lt;a href="http://www.ratebeer.com/"&gt;ratebeer.com&lt;/a&gt;. Needless to say, I enjoyed
it very much. He let me keep the capsules as a souvenir:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="westvleteren.jpg" src="images/westvleteren.jpg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="images/belgium_trip.jpg"&gt;&lt;img alt="Our actual map during the trip" src="images/belgium_trip.resized.jpg" title="Our actual map during the trip"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>Going static</title><link href="http://blog.chmd.fr/going-static.html" rel="alternate"></link><published>2011-09-15T20:10:00+02:00</published><updated>2011-09-15T20:10:00+02:00</updated><author><name>Tof</name></author><id>tag:blog.chmd.fr,2011-09-15:/going-static.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;I eventually got sick of wordpress and of my former hoster &lt;a href="http://free.fr"&gt;free.fr&lt;/a&gt;.
Wordpress is probably awesome if you are a team of 15 authors who want to
handle mass production of articles with a nice web interface. On the other
hand, it needs constant updates, and the last ones …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;I eventually got sick of wordpress and of my former hoster &lt;a href="http://free.fr"&gt;free.fr&lt;/a&gt;.
Wordpress is probably awesome if you are a team of 15 authors who want to
handle mass production of articles with a nice web interface. On the other
hand, it needs constant updates, and the last ones where requiring a
version of php that my hoster did not provide.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Looking for an alternative, I found the &lt;a href="http://nicdumz.fr/blog/2010/12/why-blogofile/"&gt;argument of nicdumz about
blogofile&lt;/a&gt; pretty much convincing: why use php and databases where flat
html files could be just enough? I have thus decided to go for a static
website generator, and while I am at it, to host my blog on amazon s3.
This brings me the confort of writing my articles on vim, to version them
on git and to manage the whole process from a makefile.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;Moving&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;If anyone who reads me plans to make such a move (wordpress to pelican),
I'll summarize the steps I went through.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Extracting your articles&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Being open and in the spirit of every good free software, wordpress lets
you export your blog using an xml format. Pelican can &lt;a href="https://github.com/ametaireau/pelican/blob/master/tools/pelican-import"&gt;take advantage&lt;/a&gt;
of this xml file to generate rst files using pandoc. Or if you are lazy,
you can just provide an rss feed to the pelican importer, but you'll still
miss a way to get the comments.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Extracting your comments&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pelican does not provide a comment system by itself, but integrates nicely
with &lt;a href="http://disqus.com/"&gt;disqus&lt;/a&gt;. Just make an account and upload the Wordpress xml export
file I mentioned. Disqus provides a way to import comments from such a
file. You will later be able to reattach threads to their articles by
providing a csv map file following the syntax:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;old_url, new_url
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;h2&gt;Setting up an amazon account&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The next step is to set up an amazon account for use with s3, and to buy a
domain name if you don't already own one. I bought the latter using
&lt;a href="http://www.gandi.net/"&gt;gandi.net&lt;/a&gt;, and I used &lt;a href="https://github.com/enigmacurry/vaporfile"&gt;vaporfile&lt;/a&gt; to set up an amazon bucket. I
don't see much to add here, given the fact vaporfile provides a friendly
wizard that tells you what to do quite accurately.&lt;/p&gt;
&lt;h1&gt;What I could not fix&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;The blog entries on my previous blog were obtained through links looking
like&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&amp;quot;http://chm.duquesne.free.fr/blog/?p=xxx&amp;quot;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Whereas on the new version, they look like&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;&amp;quot;http://blog.chmd.fr/title-of-the-article.html&amp;quot;
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;It would have been cool to be able to put 301 redirect entries in a
.htaccess, for the sake of SEO-friendliness. However, this would require
some url rewriting, which &lt;a href="http://free.fr"&gt;free&lt;/a&gt; does not support. I decided to skip
this step. I am keeping &lt;a href="https://github.com/chmduquesne/blog/blob/master/legacy/urlmap.csv"&gt;a map&lt;/a&gt; between the former and the new urls,
just in case I'd have the courage to write these redirections in php...&lt;/p&gt;</content></entry><entry><title>[Je préfère ton clone] padopi</title><link href="http://blog.chmd.fr/je-prefere-ton-clone-padopi.html" rel="alternate"></link><published>2011-06-19T14:13:00+02:00</published><updated>2011-06-19T14:13:00+02:00</updated><author><name>Tof</name></author><id>tag:blog.chmd.fr,2011-06-19:/je-prefere-ton-clone-padopi.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Je reprends du service sur ce blog pour parler d'un petit projet
libre qui m'a fait bien rigoler: padopi. C'est une application web
qui permet d'envoyer des faux mails à vos amis pour leur faire
croire qu'ils se sont fait coincer à télécharger. Bon, les mails en
question se terminent …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Je reprends du service sur ce blog pour parler d'un petit projet
libre qui m'a fait bien rigoler: padopi. C'est une application web
qui permet d'envoyer des faux mails à vos amis pour leur faire
croire qu'ils se sont fait coincer à télécharger. Bon, les mails en
question se terminent par une petite phrase qui explique que c'est
une blague, mais sinon c'est criant de vérité (il parait qu'ils
sont inspirés du véritable mail hadopi). Je vous préviens:
l'utilisation de ce genre de service est probablement
répréhensible, mais ça ne vous empêche pas de récupérer le code du
projet sur github:&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;git clone https://github.com/padopi/padopi
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Ou bien, si vous préférez mon clone (Ho ho ho):&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;git clone https://github.com/chmduquesne/padopi
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Aller, en bonus, la pub de référence :)&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="560" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/3WfdBQhGBgU" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;</content><category term="libre"></category></entry><entry><title>Mise à jour de TalkMyPhone</title><link href="http://blog.chmd.fr/mise-a-jour-de-talkmyphone.html" rel="alternate"></link><published>2010-09-07T13:07:00+02:00</published><updated>2010-09-07T13:07:00+02:00</updated><author><name>Tof</name></author><id>tag:blog.chmd.fr,2010-09-07:/mise-a-jour-de-talkmyphone.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Salut planet-libre, J'ai mis à jour TalkMyPhone, mon application
android.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour ceux qui n'auraient pas suivi le lancement de l'application la
semaine dernière, TalkMyPhone est une application permettant de contrôler
son mobile à distance via xmpp, le protocole utilisé par jabber/gtalk. La
version beta supporte désormais:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;la réponse aux …&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Salut planet-libre, J'ai mis à jour TalkMyPhone, mon application
android.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour ceux qui n'auraient pas suivi le lancement de l'application la
semaine dernière, TalkMyPhone est une application permettant de contrôler
son mobile à distance via xmpp, le protocole utilisé par jabber/gtalk. La
version beta supporte désormais:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;la réponse aux sms&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;faire sonner le téléphone à distance (pour le retrouver)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;demander la géolocalisation du téléphone&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ça se passe ici:
&lt;a href="https://code.google.com/p/talkmyphone/"&gt;https://code.google.com/p/talkmyphone/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Update: On en parle sur
&lt;a href="http://www.frandroid.com/33622/talkmyphone-controlez-votre-telephone-a-distance/"&gt;frandroid&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;</content><category term="libre"></category><category term="talkmyphone"></category></entry><entry><title>gdb 7.0 est sorti, c'est une merveille et vous ne le saviez pas.</title><link href="http://blog.chmd.fr/gdb-70-est-sorti-cest-une-merveille-et-vous-ne-le-saviez-pas.html" rel="alternate"></link><published>2009-10-06T19:19:00+02:00</published><updated>2009-10-06T19:19:00+02:00</updated><author><name>Tof</name></author><id>tag:blog.chmd.fr,2009-10-06:/gdb-70-est-sorti-cest-une-merveille-et-vous-ne-le-saviez-pas.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;L'annonce vient de tomber sur la mailing liste : gdb vient de sortir dans
sa version 7.0! Vous vous dîtes: "Bof, gdb je connais, une nouvelle
version d'un débogueur qui sort, il n'y a pas de quoi fouetter un chat."
Détrompez-vous!  Les progrès apportés sont tels que je n'allais pas …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;L'annonce vient de tomber sur la mailing liste : gdb vient de sortir dans
sa version 7.0! Vous vous dîtes: "Bof, gdb je connais, une nouvelle
version d'un débogueur qui sort, il n'y a pas de quoi fouetter un chat."
Détrompez-vous!  Les progrès apportés sont tels que je n'allais pas vous
laisser les ignorer.  Je veux bien entendu parler du "reverse debugging".
Hein? C'est quoi? Bon, j'explique : normalement, dans un debugger (ou un
"débogueur", en bon français), on déroule le programme toujours dans le
même sens. Et ben maintenant, on a la possibilité de revenir en arrière!
Dans le concept, c'est un peu comme rembobiner un film, mais pour un
programme. Donc voilà, par exemple, on avait "c" pour "continue", on a
maintenant "rc" pour "reverse continue".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bon, ça paye pas de mine, comme ça, mais à faire c'est probablement assez
compliqué. Ça fait tellement longtemps qu'on parle d'ajouter cela dans gdb
que ça justifie amplement le passage direct de 6.8 à 7.0 dans les numéros
de versions. Ça explique aussi pourquoi les développeurs la qualifiaient
d'avance de "major release".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Là, on marque une pause et on s'incline. Ceux qui savent comment
fonctionne un ordinateur se demandent comment ça peut bien marcher (allez
regarder le code source, les gars). On se rend compte de l'exploit
technique que ça doit représenter, on y ajoute une petite réflexion sur le
nombre d'architectures que le machin supporte, et on se dit que
décidemment il y a des gens très forts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je ne m'arrête pas en si bon chemin. Ceux qui ont tenté d'utiliser gdb ont
probablement aussi un assez mauvais souvenir de la maniabilité du
programme.  C'est pas très, comment dire...  "user friendly". Bon, pour
répondre à ces gens là je ne vous promets pas de miracle, mais sachez que
gdb est devenu scriptable en python. Ça promet d'améliorer sérieusement sa
souplesse, mais aussi, mon petit doigt me dit qu'on devrait probablement
voir de nouveaux front-end ultra souples voir le jour. Voilà pour mes
features préférées, mais il y en a d'autres. Je vous lie la fameuse
annonce, qui vaut son pesant de cacahuètes. Vivement que ma distribution
le package.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.gnu.org/software/gdb/download/ANNOUNCEMENT"&gt;L'annonce&lt;/a&gt;
&lt;a href="http://sourceware.org/gdb/download/onlinedocs/gdb_7.html#SEC51"&gt;La nouvelle doc sur le reverse debugging&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="gdb"></category></entry><entry><title>Les lecteurs de flux rss, en ligne, indépendants, libres (suite).</title><link href="http://blog.chmd.fr/les-lecteurs-de-flux-rss-en-ligne-independants-libres-suite.html" rel="alternate"></link><published>2008-05-02T18:51:00+02:00</published><updated>2008-05-02T18:51:00+02:00</updated><author><name>Tof</name></author><id>tag:blog.chmd.fr,2008-05-02:/les-lecteurs-de-flux-rss-en-ligne-independants-libres-suite.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hier, j'expliquais pourquoi je préférais de loin utiliser un
lecteur de flux rss en ligne et je donnais un petit panorama des
web-agregator libres que j'avais pu découvrir. J'ai fait ma petite
étude, et tiny tiny rss sort à mon avis grand gagnant. D'abord,
comme rien ne vaut un petit …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Hier, j'expliquais pourquoi je préférais de loin utiliser un
lecteur de flux rss en ligne et je donnais un petit panorama des
web-agregator libres que j'avais pu découvrir. J'ai fait ma petite
étude, et tiny tiny rss sort à mon avis grand gagnant. D'abord,
comme rien ne vaut un petit essai pour se faire une idée, voici des
liens vers les versions de démo que j'ai pu trouver :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tiny tiny rss -&gt; [&lt;a href="http://tt-rss.org/trac/"&gt;site&lt;/a&gt;]
[&lt;a href="http://tt-rss.org/demo/tt-rss.php"&gt;démo&lt;/a&gt;] :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sait aggréger plusieurs flux pour en former un seul dont vous
    pourrez donner l'adresse à vos amis&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Peut marcher sous PostgreSQL comme sur MySQL&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gestion des tags par des règles de filtrage très facile à
    utiliser&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sait s'autentifier pour lire des flux protégés (autentification
    simple, le https n'est pas encore supporté)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;navigation clavier intuitive (vim-like, comme gmail)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;bénéficie d'une
    &lt;a href="https://addons.mozilla.org/firefox/3342/"&gt;extension firefox pour les notifications&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;développement très actif&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;installation difficile chez free (bug dans l'importation
    d'opml, voir les commentaires du billet précédent pour corriger ça,
    et les tags ne marchent pas du tout)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;gregarius -&gt; [&lt;a href="http://tt-rss.org/trac/"&gt;site&lt;/a&gt;]
[&lt;a href="http://tt-rss.org/demo/tt-rss.php"&gt;démo&lt;/a&gt;] :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ne marche qu'avec mysql, mais par contre buggue moins&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un énorme avantage : supporte des thèmes et des plugins divers
    et variés&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La navigation clavier est moins intuitive et moins complète&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;installation super facile&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;a aussi une bonne intégration avec firefox, mais pas de système
    de notification.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;développement moins actif&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Je n'ai pas trouvé de version de test disponible pour feed on feeds
-&gt;[&lt;a href="http://tt-rss.org/trac/"&gt;site&lt;/a&gt;]. Sachez que Feed on feeds est
assez vieux et que son développement est apparemment arrêté. Il a
donné lieu à deux projets : FoFredux
-&gt;[&lt;a href="http://tt-rss.org/trac/"&gt;site&lt;/a&gt;]
[&lt;a href="http://tt-rss.org/demo/tt-rss.php"&gt;démo&lt;/a&gt;] et à MonkeyChow
-&gt;[&lt;a href="http://tt-rss.org/trac/"&gt;site&lt;/a&gt;], pour lequel je dispose
simplement d'un &lt;a href="http://www.shokk.com/mc.html"&gt;screencast&lt;/a&gt; (en
flash, beurk). Je n'ai pas poussé beaucoup mes tests, car aucun
d'eux n'a vu de nouvelle version sortir depuis 2006, ce qui est
selon moi trop vieux pour espérer voir maintenus ces projets qui
semblent par ailleurs assez prometteurs. En résumé, je ne retiens
que deux projets : Tiny tiny rss et gregarius. Même si gregarius et
beaucoup plus facile à installer, plus stable et bénéficie d'un
très bon système de plugins, ma préférence se porte sur Tiny tiny
rss, qui a un développement plus dynamique, et surtout dont
l'interface se révèle bien plus agréable et rapide à utiliser : si
j'ai un lecteur de flux rss, c'est pour gagner en productivité.&lt;/p&gt;</content><category term="libre"></category></entry><entry><title>Les lecteurs de flux rss en ligne libres</title><link href="http://blog.chmd.fr/les-lecteurs-de-flux-rss-en-ligne-libres.html" rel="alternate"></link><published>2008-05-01T15:19:00+02:00</published><updated>2008-05-01T15:19:00+02:00</updated><author><name>Tof</name></author><id>tag:blog.chmd.fr,2008-05-01:/les-lecteurs-de-flux-rss-en-ligne-libres.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Aujourd'hui, Samuel Martin a fait &lt;a href="http://blog.creaone.fr/post/2008/04/30/10-bonnes-raisons-dutiliser-Liferea-:-Lecteur-de-fils-rss/atom"&gt;un billet&lt;/a&gt; que j'ai trouvé assez
intéressant sur les avantages de liferea. J'avoue qu'il y a de bons
arguments, notamment le contrôle sur les données personnelles qu'on a avec
un tel lecteur et qu'on n'a pas chez les fournisseurs de services en
ligne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela ne …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Aujourd'hui, Samuel Martin a fait &lt;a href="http://blog.creaone.fr/post/2008/04/30/10-bonnes-raisons-dutiliser-Liferea-:-Lecteur-de-fils-rss/atom"&gt;un billet&lt;/a&gt; que j'ai trouvé assez
intéressant sur les avantages de liferea. J'avoue qu'il y a de bons
arguments, notamment le contrôle sur les données personnelles qu'on a avec
un tel lecteur et qu'on n'a pas chez les fournisseurs de services en
ligne.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cela ne me fera pas pour autant passer à liferea, car le problème
majeur qu'il me pose est celui de son accessibilité dès qu'on utilise un
autre ordinateur. En effet, je consulte mes flux rss de beaucoup
d'endroits différents, comme par exemple les ordis de mon école. Or,
comme je n'ai pas les droits pour y installer exactement tout ce que je
veux. C'est dans ce genre de cas que j'apprécie de n'avoir besoin que d'un
navigateur web pour m'en tirer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cependant, sensible aux arguments sur la protection des données
personnelles, je me suis demandé s'il n'y avait pas un moyen de me
récupérer un autre lecteur de flux rss en ligne, qui n'utiliserait pas mes
informations personelles pour le profit d'une quelconque société (me
débarassant par la même occasion du cookie google qui traine dans le cache
de mon navigateur). J'ai donc fait des petites recherches sur les
solutions libres à héberger sur son propre serveur.  J'en ai trouvé
plusieurs, que je partage avec vous. Il faut que je regarde si c'est
possible d'en utiliser une sur mon compte free.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://tt-rss.org/trac/"&gt;tiny tiny rss&lt;/a&gt;
&lt;a href="http://gregarius.net/"&gt;gregarius&lt;/a&gt;
&lt;a href="http://feedonfeeds.com/"&gt;feed on feeds&lt;/a&gt; et ses petit frères
&lt;a href="http://fofredux.sourceforge.net/"&gt;FoFredux&lt;/a&gt; et
&lt;a href="http://sourceforge.net/projects/monkeychow/"&gt;Monckeyshow&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous en connaissez d'autres, je suis preneur...&lt;/p&gt;</content><category term="tt-rss"></category></entry><entry><title>Couper une vidéo et extraire une scène d'un film</title><link href="http://blog.chmd.fr/couper-une-video-et-extraire-une-scene-dun-film.html" rel="alternate"></link><published>2008-04-07T22:28:00+02:00</published><updated>2008-04-07T22:28:00+02:00</updated><author><name>Tof</name></author><id>tag:blog.chmd.fr,2008-04-07:/couper-une-video-et-extraire-une-scene-dun-film.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Comme promis dans le dernier billet, voici comment on fait pour
extraire une scène d'un film, par exemple pour en faire un fichier
.gif (cf post précédent)... Pour cela vous utiliserez mencoder :&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;sudo apt-get install mencoder
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Et la syntaxe est la suivante :&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;mencoder -ss     h:mm:ss    \
         -endpos h:mm …&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Comme promis dans le dernier billet, voici comment on fait pour
extraire une scène d'un film, par exemple pour en faire un fichier
.gif (cf post précédent)... Pour cela vous utiliserez mencoder :&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;sudo apt-get install mencoder
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Et la syntaxe est la suivante :&lt;/p&gt;
&lt;div class="highlight"&gt;&lt;pre&gt;&lt;span&gt;&lt;/span&gt;mencoder -ss     h:mm:ss    \
         -endpos h:mm:ss    \
         film_origine.avi   \
         -o extrait.avi     \
         -oac copy -ovc copy
&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;


&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;L'argument de -ss est le temps à partir duquel commence la
  scène à extraire.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;celui de -endpos est la durée de la scène à extraire (oui, je
  sais, c'est bizarre, j'aurais plutôt mis le temps où finit la
  scène)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En espérant que ça vous serve! PS : Ce billet est assez court, je
compte me rattraper en en faisant un plus substantiel bientôt...&lt;/p&gt;</content><category term="mencoder"></category><category term="gif"></category></entry></feed>